登入 林鄭冀貴金屬貿易牛年更多商機

金銀業貿易場今早舉行網上牛年開市儀式，行政長官林鄭月娥以視像主禮，指全球投資市場過去一年在新冠肺炎疫情下備受考驗，但香港國際金融中心地位穩固，展現強勁動力，有長足發展。
林鄭月娥表示，各國封鎖措施一度阻礙黃金資產運輸和交收，但憑藉貿易場立足香港百多年經驗和實力，實金業務很快重拾升軌。貿易場過去一年積極拓展新增長點，包括開發更多黃金投資產品，推動貴金屬深港通，並發展廣州南沙黃金、白銀、珠寶小鎮項目，打造大灣區黃金白銀走廊，進一步加強中港黃金市場合作。

她指出，牛年代表生產和增值，期望能為貴金屬貿易帶來更多商機，亦相信新一年香港能跨越各種考驗，開創明天。

另外，財經事務及庫務局局長許正宇透過視像致詞，稱金融科技已成為金融業發展不可或缺的新趨勢，樂見金銀業貿易場積極探索新的金融產品，除了希望金融市場持續有好表現外，也希望市民全力支持政府將展開的新型疫苗接種計劃，為重啟經濟、恢復正常生活打好基礎。